兩辦轟郭榮鏗 評上訴 大律師公會：易令公眾視為違基本法

香港大律師公會就
港澳辦及中聯辦對香港立法會事務及蒙面法裁決所作評論的聲明

根據《香港基本法》第 22 (1) 條規定：

「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。」

香港大律師公會得悉港澳辦及中聯辦最近公開評論認同上訴庭推翻《緊急法》違憲的 裁決及批評立法會現時一些事務。

港澳辦，中聯辦及任何中央人民政府所屬的部門於香港作出公開評論及聲明均為行使其公權的行為。

當有關評論或聲明涉及香港特別行政區根據基本法自行管理的事務 (如上述兩項事情) ，容易令公眾將此等評論視為 違反基本法 (包括第22（1）條)所保障的一國兩制 的原則。

香港大律師公會呼籲有關部門就上述事宜保持克制。

香港大律師公會
2020 年 4 月 14 日

推

Push

應該告中聯辦

有關部門

大家要關心呢件事

告中聯辦喇屌

香港只餘下 雞本法

一早就應該要出聲啦

大律師公會黎到今時今日先出一篇咁溫和既聲明
同韓生係項羽成魔之後講句楚人沐猴而冠有乜分別？

成班等比人清算烹殺

幾時承認係人治

721

易令公眾視為違基本法

即係點你覺得唔違啦即係

22條都無立到法

問題就黎啦,市民覺得違,會點

問題又再黎,真係違反基本法,又點?

根本成班法律撚得個UP 字用法律呃飯食但係連講都唔撚敢講任尻共產黨亂黎

唔洗誤會，全世界已經當你開口牌要做返一國一制

的確唔違
因為憲法／法律的解讀權喺人大同港共委任的法官手上
法律就係呢班人話乜就乜
法官話用大聲公係襲警就係襲警

支那唔識法律
成日走黎吱吱喳喳
不知所謂

咁多人睇唔明中文

Q

人治社會

有險可守 笑

好奇一問，有無人知支拿啲法庭有無得告政府部門？

連林鄭都要公開批評佢
證明郭榮鏗做到野

有冇得諗

W

西環又係度轉移視線
企圖妖魔化啲議員

出聲啦咩！！

點會冇
有冇干預咪等法庭判

中聯辦同港澳辦干預仲係新聞?

push

其實應該要啦，告佢哋做法違憲

開口牌好難得，班人成日口裡說不

喺香港告啦

法治已死
咁又點？

齋屌無提議無用㗎

出多啲聲就岩

大律師公會罰左陳文慧未

其實可以叫泛民睇下可唔可行

可以點告？

法你老母治

pish

拋磚：應該考慮揾第三者出聲 要求政府攞走國歌法 內會就終結拉布

執法啦屌，視基本法為無物

公開聲明廢咗一國兩制咪冇人反你囉，又要講一套做一套

人人快去投訴兩辦違基本法

你會俾人告返轉頭

要用力關心

幾時上庭告兩辦

DQ中聯辦

港雖三戶 亡共必港

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

咪話我話，上面睇黎又會釋法
睇死你地班大律師又會著下黑衫，出下黎行，講句法治最黑暗既一天
跟住咪又繼續奶，繼續有險可守

唔好睇輕呢件事

18年時 已經有研究過 22條無立到法
而且 22條係唔包括中聯辦
個時曾鈺成仲提議修改成包括中聯辦
無人理

国師話要永續㗎喎

諗諗佢

反駁柒婆要點

1. 你話中共發言係關心，外國政府發言點解係干預？兩辦發言唔係個人意見，而係公權聲明。

2. 外國政府自行通過國內法律，何來干預？反而中聯辦親手控制建制派選舉策略，係香港搞生意，呢啲就係切頭切尾干預！

3. 過去一年，港共政權為香港帶來嘅禍害就真正鐵證如山，不容抵賴。

引述柒婆「由我引起的香港這場浩劫，不可原諒，若自己可以選擇，第一件事就是辭職下台」。

找左數未？

4. 講咁多，柒婆不是話抗疫優先嗎，佢嘅檢討委員會亦冇左影。請問立法會有冇阻過？立法會都係跟你嘅緩急先後次序做嘢咋喎。
11
0
3

中國人: 香港我話事 你林鄭含撚
律師: 相嗌唔好口, 你講到明冇晒法律, 咁我點搵食

港澳辦:出防暴進註立法會，搞掂

我只係當中聯辦宣布結束一國兩制
玩唔玩JR就睇當事人

告啦！

先唔好講政治立場
你地讀法律就應該好相信法律，同法律的存在意義

佢依家咁樣啫係踐踏緊你地一直相信嘅價值
踐踏緊你地用咁多心機時間讀嘅嘢

仲忍到？

基本法22 條，任何支那部門不得干預香港特區政府運作

大律師公會：請相關汁男一號同汁男二號勿企得太埋

跟本就係違反基本法
不過基本法都一早失效左

推上國際

100%定罪率

大律師公會似係幫緊大陸啦

當你立法會真係過到到半數，最後一定會發生呢件事

召喚清算師清算中聯辦喇屌

樓主借個位黎置頂可以嗎

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

法律撚仲講緊未死呀,仲兜緊呀,提議係咩?唔好撚兜囉

支那人係廢物 所以講既野全部都係廢話

一早失左效

基本法係類似憲法既文件，要相關條文係本地立法先可以控告/有法律行動。基本法第22條無做本地立法，所以就算支聯辦公開干預香港內部事務你都吹佢唔脹，除左出下聲明譴責下佢違反「一國兩制」

太溫和

睇飯民敢唔敢
唔敢就係....

支那繼續辣火頭

人大最後可唔可以釋法

建議郭大狀主動投案

證明一國兩制已死

直頭 違反啦！！痴線

推一推先！

中聯辦港澳辦帶頭違反基本法

政府應該宣布全面取消限制人群措施

over my dead body

支聯辦食慣狗屎

佢FB好多5毛

可以

大陸師公會？

憲法唔係條例
告到得話對家都可以用23條告人

告呀屌

籌眾告支聯辦

戴耀廷都講左法治死撚左啦
咁講完又點？
講完就手足唔使審、監又唔使坐啊？
對住法官大嗌一聲「法治已死」就搞掂

推！！！！！

關於中共干預立法會運作

暫時整合 twitter 求pin

廿二條無立過法，告無可告
如果立左法話，邊個邊個干預特區事務，
罰則係賠錢坐監
咁就有得告

得條憲法挫佢唔入，告都冇用
法庭都上唔到

告鳩支畜中聯辦啦

易你老母，早就違左啦

態都唔表想人信泛民己改變叫人含撚,你覺得可以咁你繼續

講番法律撚,就係因為有險可守所以要理大咁大犧牲先換撚到人權法案呀,仲唔撚表態又係到拖住制裁就真係把撚啦

中共粗暴違反基本法第二十二條
帶頭破壞法治

攪撚錯
大律師公會立場呢？是否違反基本法？

啲狗下一步會唔會拉尻大律師公會所有大律師

但應該未諗好告咩 告住暴動先啦

適合懶投訴師

係啊表態一定改變到問題
依家個個話法治已死又改變到乜嘢啊
好似「芝麻開門」咁一講完就ok？
次次問「然後呢」都無人答到我
各位做好劫獄嘅準備未？

根本人權法通過都係睇形勢
形勢唔啱畀你嗌「法治已死」嗌破喉嚨都無撚用

大陸仔識閪法治咩，在大陸讀書大，特別係d共產黨阿伯有d在動蕩年代中國貧窮時代成長，未受過西方高等教育。 用人治果套來評論香港法治。屌

唔洗畫出腸

如果唔違法（因為冇立法），咁基本法=憲法 又有咩用？
佢公然繼續干預又點？都冇本地立法即係吹佢唔漲，叫佢克制又點

人無恥便無敵架啦

整個禁制令啦

食花生可保平安又有保住份工

判完，釋你法ok?

有險可守，點會唔ok
最緊要有錢搵

你告唔告
最後中共都係要搞爛你套司法制度
推番個波俾法庭自己揀未嘗不可
中共玩到最後要香港死， 要攬炒， 樂意奉陪

On撚9大律師公會第一次出聲？
人地出過咁撚多次聲你仲問人？

武統香港啦屌！

你想說服百尻幾萬人要繼續含撚但係表態都唔肯繼續9UP肯定得啦,含撚咋WO咁簡單,叫就含架啦

人地支那越踩越過界 就黎踩到上心口
你除左出聲明就有乜野確切行動？

大律師公會算唔算係香港版既口交部？

咁點先叫唔含？
唔含又有乜嘢突破啊？

Tui

你係咪想戴啟思double wield AK47衝去cfa度挾持Ma J要求釋放義士？

咁耐以黎有無推動過就22條立法？
有無司法覆核過？

律師都有律師可以做既野？

無撚用嘅， 執法部門係奶共， 立法機關奶共揸旗， 律政部門又係奶共， 行政會議成員又係奶共， 司法部門大部分奶共， 香港人仲有啲咩可以有力同佢地角力？

律師當然有律師可以做嘅嘢
但係唔代表係大律師公會可以做嘅嘢

政府有諮詢
BAR會畀意見
僅可如此

同埋司法覆核啲乜嘢先
BAR點以組織身分介入？
你要申請司法覆核，首先要證明你係利益攸關者
如果唔係法庭都唔會受理

大律師公會代表整個專業嘅權威
你覺得公會除左陳述客觀法律觀點 出聲明抗議
應該點做

事實好多專業人士包括律師上年都有遊行集會
6月頭有靜默遊行
8月頭3000個法律界人士包括郭榮鏗都有遊行

你口中話無確切行動
係咪一定要火燒法院 高呼法治已死 (雖然事實係)
先叫做左野

人治

哦

一齊做青蛙

日日鬥黃
好攰

點解咁樣叫做鬥黃呢？

認真覆你一次咁大把

我唔係鬥黃，係你不思進取

20年黎大律師公會除左遊行同出聲明仲有做過乜野？相對之下，共產黨依20年黎條界又踩到有幾過？

我無話過要火燒法院，但係佢地作為律師點都一定有佢地能力範圍做到既事。

你可以話我係到鳩up
我諗到點做既話我做左律師

乜鬼嘢啊，唔通佢直指違反咗基本法咩，用第三人稱表達返個意思出嚟啦緊係

唔通佢直指違反咗基本法咩，用第三人稱表達返個意思出嚟啦緊係

哦？
哦你老母

// 我諗到點做既話我做左律師//

啱
唔係點會好似我咁得閒上連登9up

諗唔到點答呀嘛大佬

同埋司法覆核啲乜嘢先
BAR點以組織身分介入？
你要申請司法覆核，首先要證明你係利益攸關者
如果唔係法庭都唔會受理

依啲律師野留返比律師諗啦

好sad咁講，政府違憲可以做既係革命

劃公仔劃出腸你真係衰

香港人始終有一個壞習慣，就係盲從權威

但又dq6?

推返上去

咩易呀？根本無視基本法

對家都當基本法係廢紙，我地都真係無必要繼續將基本法當係金科玉律（曱大大語錄：金科律玉）

又回力鏢啦